［有圖］一張圖證明M字額多鳩餘

先撇開兩部機嘅品牌唔講
根本唔需要為多個少少mon
而整個核突notch出嚟
就算係 加大少少個框咪得
最戇鳩係間間廠都出notch

有頭髮邊個想M字額

真心完全唔知左上角同右上角係咩意思 即係放時間同電量 仲有訊號

iphone抄essential

咪就係咁嘅意思

最鳩係iPhone X因為個notch
搞到想show電量都show唔到
係就話冇乜嘢 拉落嚟都睇到
但點解要咁樣cut走用戶嘅選擇

係事實 但事實亦係iPhone X後先有廠出notch

Apple比個notch用家硬食
用家仲要話好好食 夠創新
其實Apple唔係發明notch design 係essential
狗食開屎係唔同啲

我寧願佢淨係顯示幾多% 都好過得幅電量圖 要拉落嚟好撚煩

最簡單 喺粒電入面show數字
示意圖:
好似以前嘅Sony UI咁
但都出咗9個幾月
Apple都係冇做嘢

重點係睇AV遮咗個樣/波

此為之製造潮流， 博啲跟潮流嘅換機。

同衫一樣。

今年興呢隻色， 下年興第隻色。

又要屌又要買，
證明用iPhone 都冇批判思考力
教主比屎你地都會照食

個background係咪比人鏈住春袋

屌

有人話有買

i狗係咁㗎啦
有名你叫 佢地食開屎
淨係識負皮不願面對

又一個56k連登仔

右邊兩部個下爬想點。。。。。

下巴仲柒過M額

唔覺

問題係因為啲廠幫蘋果整咗件垃圾出嚟，而個設計剩係用喺蘋果成本太高

所以就用比現有其他螢幕更低嘅價錢去賣呢個新嘅 “垃圾” 產品，加大個出貨量

所以你唔見samsung、sony用，其他牌子用呢個垃圾設計都係為咗壓低成本

AMOLED 根本有notch 你都可以唔show。。比用家多個選擇唔覺得有咩問題

至於外觀真係好個人。你話唔好睇 人地就係覺得notch型

我都唔覺，明明係m額最撚柒

完勝

apple以為cut走舊野=創新，但吹咩，大把信徒買

整咁好下一代點進步？

咩垃圾黎

留意番好似係sharp 有先

完全唔明M額既作用.…打機或睇片又會無左一忽
最神奇係，全螢時，你話M額會阻住畫面，所以上面唔show都無問題
點解下面要……
手痕買部x21玩，點知發現太…

2014年嘅電話

根本apple自己都知notch on99
唔係都唔使靠software 整到左右兩隻角
拉落黎係唔同野
好似比啲籍口個notch存在咁

關咩事, 呢個款如果發展落去咪會變M下巴

前鏡係死症, 一日有前鏡, 一日都唔會做到90%以上screen coverage

將會有部機係彈出前鏡頭

條數點樣計算？？

vivo nex 6月12

Under screen camera 有未？

你自己唔中意就覺得全世界都唔中意？

concept only
好難做防水 同好易爛

出左咁耐仲講緊

上下唔平均 我覺得呢種好核突

下面凸好過上面啦
同埋好少機係相機係下面 係都要係上面加聽筒相機但下面又唔係超窄

壓低成本 三星一早用緊cop

iFixit對Galaxy S8/S9拆解來看，你會發現驅動IC也是在柔性FPC上，並且也是翻折到屏幕背面上。至於三星為什麼下巴那麼寬，是與它的設計語言有關，它追求的是一種上下等寬對稱美，事實上三星這種設計在所有全面屏手機中視覺感官是最完美的。而且別忘了S8/S9屏幕四角不僅做了R角，而且兩側還進行彎折，生產難度也是比iPhone X高。

最柒係d 機又有m 額又有下巴

個M字額根本就係一個compromise, 點解d人會講到係一個設計咁？

仲話邊個邊個跟風，根本就個個都局住咁做

俾m字設計吸引買
如果唔係m字一早唔買iphonex

畀我會cut鳩前鏡
再用screen touchID 做開鎖

即係cut埋自拍功能?

同問，仲未講三星有激光劍effect

自從iPhone X之後bazel-less design係成個手機業嘅trend，依家主流有兩個approach：一種用notch 另一種好似Samsung咁
Apple揀咗個個比較radical嘅approach因為呢個比較適合Apple自己個市場同埋品牌定位
兩種approach都有好多人受 唔鍾意咪咪撚用
冇point就下下都要鬧人垃圾或者扯到去Apple fanboy講先得？博咩？博人認同你？

跟手出gadget 後鏡延伸做前鏡
Fatfat
要突破screen ratio就一定要咁做，唔係嘅話點設計都係一岩一忽，一係就放棄唔玩高ratio

雖然反支那，但今次不得不讚小米8呢個功能，部機M額但有option可以俾你選擇隱藏咗個頂佢

有ios，iphone出到幾柒都大把人買，因為真係輕鬆用

明明係多左兩忽，硬係要屈少左一忽

之前撚有手機無額頭咩

所以有額但係UI配合得好其實無問題
不過apple要突出m額先唔做依啲效果

應該係華為第一個出呢個功能。講真，咁樣真係好睇好多

啲人用咗10幾年都唔覺 iphonex 出完就覺得柒 追潮流嘅嘢 真係識條鐵

成班android 狗係到伏

啲人為咗讚/捧apple，可以去到幾盡

就係因為有下爬，所以可以用個位走線
咁部機就可以薄身啲
其實唔要都得 咁就好似iphone x咁 厚身少少

one plus 6都有
iphone x都可以用app改到咁

between 小米就唔好拎出嚟講啦
成部機 外觀 技術都抄到足

其實有下爬最大問題係搞到部機太長
而且太薄反而手感無咁好

咁又唔一定 就算無下爬設計
原本個位只係會將個mon拉長 部機大細都唔會變

厚薄就好睇個人 有啲人個套都好厚下

我意思係為左偷薄而要做長部機，結果個mon 夾硬拉長，行一個奇怪既ratio 其實都係反智

你一係就拉闊埋，咁我又覺得ok wor

我都認同太薄手感無咁好

iphone X 7.7mm

s8/s8+ 8.0mm

s9/ s9+ 8.5mm

Iphone X又薄又無邊，世界級手感

你睇下XZ2就知咩叫世界級手感

sony呢啲唔入流真係唔洗討論，都2018年仲整舊磚頭出嚟

真係on撚99食賓周

cut走用戶選擇 笑撚左

小米 mix2s 個設計又點睇

我係話，最底，無撚端端又要一行白顯或黑曬咁，做嘜撚

抄米有設計架

兩個原因

1. 連登android app優化差
2. Android app優化差

其實應該係An機都改到吧
但咁就浪費左個M額
不過有d機下面特登留白一行比三天王真係

結論係個廠on9
留黎比三天王，可以隱形個掣，但無得隱埋個行

其實轉做黑色就解決到，即係v20咁

無人會記得essential發明先
從來只有apple出，個個就認為佢出先
跟佢一樣
apple又贏
利申：apple打手

人地要做到四角對等咁貼邊先出notch
an機有下巴又出notch都唔知似乜
抄唔到個design嘅精粹

你不得不認同apple的影響力，有d 功能，android廠出左先都改變唔到個世界
以前無乜私家車有無線差，IPhone 8 同X出左先開始有車有，但Android 幾年前已經有

View 10 , Nova 2s 手機界清泉，不解釋

做好品牌先會有人記得
世界就係咁殘酷

可能呢個顯示係專利，蘋果唔想比錢

反而我唔係好中意電裏面寫數字
我覺得觀感

邊部機個mon係奇怪ratio?

我寧願唔知percent都唔想粒電有數字咁柒

不過oled 不可以長期

screen to body ratio

所以先奇怪點解左一% 低過之間...

咁樣睇反而覺得右邊靚啲

IPX 有 notch 之外Mon邊都闊
One plus 6 stb% 一樣高過 ipx

apple都係技術未夠先妥協
如果可以做到將堆Camera, Sensor等等放喺mon下面都可以正常用到 點會有m字

最戇鳩係班an廠 無自信無主見 成班跟尾狗 apple做乜都跟住做

咁其他an廠都係技術未夠先妥協

你又知？
一野出曬d技術比你好唔好

說好的技術成熟先推出來的apple呢

原來同android廠一樣半桶水product照賣

An廠係有唔同解決方案
好似小米mix, vivo apex
但係無大量應用
睇返今年so far堆新機 9成都係m字

所謂其他solution咪一樣要搵位放cam同sensors
間間廠一樣用雙鏡，apple都係，係咪又無自信跟尾狗

本身異形切割技術係sharp 發展先

頂，個option 真係叫做劉海

個功能本身android 有，google 為為hide notch整嘅。

點解唔加大少少個機框 係都要加個notch
張圖都見到兩部機個機框同mon差唔多大
但Apple就要用notch 搞到啲app都要redesign

我同意無乜必要

我估係Apple想keep圓邊
因為佢呢隻Mon係特登同samsung整出嚟
個panel唔係行下面而係由機背出
你見市面其他機無人整到佢個底咁薄
而如果下面圓邊 上面唔圓就唔對稱
如果上下都留邊就會晒左samsung批曲mon

佢地連字都唔識寫

佢有影響力係因為之前嘅創新
打飛機打到今時今日重用緊同一樣野

即係古時四大發明好叻
但之後做到屎咁係咪都應該繼續fap

用下對屎眼睇清楚事實啦
根本而家啲iphone design 就係左抄右抄
之後靠班盲追嘅fans 支撐個brand

而班盲fans 連當初apple 勁喺邊叻喺邊都未知

實物我就無玩啦
但純睇張圖
我覺得右面靚好多

點睇全部and 廠跟住食屎？

妳咁講 由一開始iphone咪又係抄人
未出iphone已經有smart phone
iphone未出 已經有觸控mon

iphone一出 即刻秒殺所有smart phone
唔洗用觸控筆 用手指就得 仲好靈敏 多重觸控

face id 玩撚到由xbox Kinect咁大舊野 塞入手機
捕捉3d面部data +快速解鎖+極高安全性
都可以比班an狗話係抄android個個垃圾面部解鎖

慘在apple咁多sensor先玩M額 android廠無料無咁多sensor又跟風玩M額 仲要多左個死人下巴 仲有3天王係到佔用個mon
搞到google 不得不佩服apple
重寫OS 刪減3天王 抄足iPhoneX 多粒藥丸 玩手勢觸控

咪唔好買囉 有咩好嘈

你估apple唔知咩,擺明想年年改小小等你地追新款啦

一野改到咁完美新機仲有撚賣點咩

Apple 之所以係Apple唔係因為佢咗做咗啲Samsung或者Google會做嘅嘢 而係因為佢做啲大家唔會做嘅嘢 Apple係會create新嘅一樣嘢出黎
Apple要用notch其中一個最大好處係iconic 同埋你無可否認 有notch嘅話個螢幕顯示嘅嘢係多咗

Apple 有影響力係源自好多方面 例如佢嘅市場眼光、技術優勢、品牌價值、掌握嘅資源、對成個supplier chain嘅控制等等 呢啲嘢唔係憑空捏造

另外，iPhone對於消費者黎講iOS同埋呢個平台已經係一個好好嘅賣點點啦 更何況硬件又係top-notche嘅 加上又可以配合埋獨有嘅ecosystem（Apple Watch, iPad Mac AirPods HomePod 等等） 你憑咩斷定話Apple用家就係盲目追隨個brand？

至於手機設計 依家smartphone已經黎到fine tune嘅階段 合個平台嘅分別已經越黎越少 互相參考定抄都好都已經係常態 我就唔知你有咩好judge啦

係擺明free ride iPhone
但大陸一早掌握到技術
所有大陸廠等iPhone出先

都係個句
蘋果唔滿意咪申請設計權
好似波鞋手袋咁
睇下美國批唔批
法律上解決問題 唔係大家罵黎都哂氣
用道德批判大公司冇用架...

主流嘅影片比例係16：9
電視電腦mon嗰啲大部分都係16：9
嗰啲咩
17：9
18：9
18.5：9
19：9
全部都係奇怪ratio
你見到邊部手機係“全面屏”嘅就9成9係呢啲奇怪ratio
例子有s8 s9 note8 ipx mix g7 xz2 u12 etc.

咁smartphone 市場邊間公司夠佢抽
無人會理佢嘅設計技術點黎

咁但係奇怪ratio 最多未睇片兩邊黑mon。但係平時你用app 上網都爽好多，我就覺得全面屏其實好好囉，個mon盡可能好大 但係都唔會令部機太大影響手感。

你摸翻之前啲iPhone6, 7就會覺得好大部

可能我偏心
但係我覺得右面靚好多

tldr
淨係睇左最後一段

一間講求創新嘅公司出一部全抄嘅device 都話冇問題
你一係打手
一係盲追
自己揀一樣
或者both

我覺得你唔明白嘅係 每一個產品線都有佢嘅發展階段 依家手機已經黎到咗一個非常之成熟嘅階段 無論iOS定android陣營都好 黎到呢個階段主要都係要諗點樣令到一個產品更加「完美」 重點係點樣提升顧客嘅體驗 所以創新嘅步伐會少咗

我覺得一個手機咁細嘅產品 今時今日做到咁多嘢已經非常impressive 如果你想要佢繼續創新 咁就要等技術追到上黎 就好似Face ID都係要等到Apple CPU發展到有咁嘅power 加上要前置嘅晶片做到足夠細、同power efficient先至可以「完美」咁應用喺一個產品上面

至於你話抄 我想問你指嘅係啲咩？faceID？你想講Apple抄android幾年前用張相就破解到嗰啲人面識別？唔係第一個整出黎就叫創新㗎ching 有興趣建議你睇下呢條片

教主話反對用黑底 mask 走 m 額喎

用黑底 一打機睇片 咪兩截色露晒底囉 屌

我覺得M額完全係cut走用家可以用既一部份mon
但係因為個工藝反而要加價
減實用但加成本十分反智

ok
ifan 真係goodest fans

你鍾意嗌咩都好
討論最緊要係有point唔係name-calling

係啦係啦
ur points are points
the others' points are not points
using english means a gooder logic thinker
ok

iphone個m額show出來

下巴就摺入部機入邊

face id唔洗錢研發咩
刪home鍵 又唔洗錢再開發OS配合咩
仲有OLED mon成本 本身就高過IPSmon

妳覺得係cut走 點解唔可以覺得係凸左2個位 show狀態？

喂 講下你#128有咩point？

大家平時打字都會用英文，唔好咁玻璃心啦

鏡頭突撚咗出黎

小米問題
***機有既係人才 屌米抄野抄唔足，又諗起中興了

恥笑你自命不凡=玻璃心
goodest logic thinker

用18:9、19:9依啲所謂奇怪ratio係有原因，因為如要整大個mon，再用16:9 ratio個mon同機身就越來越闊，唔好揸手又不利單手操作，所以就要向上發展，長啲。
長啲有好處，睇ig/fb/whatsapp都show多兩行字

要有幾自卑先會咁睇人？
如果有錯 sor可能我唔明你心態

我部係....VIVO X21
都唔明點解佢咁神奇，可以隱形圖示，但個位仲要係到
其他部部機都可以開app時，個行天三掣會隱形
好彩，部an用黎打機唧
仲有部Iphone 不過用返部7算

垃圾mon

Notch機愈出愈多
遲吓無notch嘅機可能同側面指紋一樣消失埋

呢個未必 notch係技術限制
側面指紋係專利限制

其實samsung 咁整好老土
算啦, 實比你地話

M字額就係創新?

痛左下

唔撚係創新問題啦
你都先入為主左,算啦
Haters gonna hate
無咩值得討論

因為apple係原罪 出乜野都係廢
android出M額先叫型

咁樓上話Samsung嘅做法老土吖嘛

Exactly
而我唔明點解唔拉番闊佢